香港幾時先可以發展到零利潤抗爭

即200點人equally share 成立一間公司，然後200萬人所有消費都經呢間公司買批發貨，公司入貨價就係買出價，即零利潤，於是所有transaction 變成zero profit ,即無可能納稅，而百佳惠康全部蝕錢

200萬人

樓主小學幾年班？

公司除咗入貨價仲有其他成本。
最基本的電費、人工、租金呢？如果賣出價 = 入貨價會蝕死。

所以公司營運嘅錢係靠200萬人投資嘅錢，你係零售市場買野個價就係打撚哂你口中所有成本再加利潤個價，然後你覺得出去俾人賺就得，自己夾一批人用成本價囉貨就唔得，呢種人幫唔到手。
利申，係日本買開批發價野生活

不如諗下d細節

咁大工作量，負責做野既人出唔出人工？
定係全部義工？
咁負責簽合約既人出唔出人工好？
如果唔出人工，萬一有法律責任，或者疏忽，或者有心令集團蒙受損失，咁追唔追究好

如果唔出人工，好難有人全職，咁管理質素成疑
如果出人工，定幾多錢好？跟私企？跟政府？

吃大鍋飯

香港好似有啲細超級市場賣低太平 啲代理商唔供貨

唔得
D 資金 會一鑊熟

你咁樣即係將集資既人既資產集埋一齊
等政府可以容易D一次過拉人封艇

同埋無知一問，如果間公司唔上巿
周年申報表係咪要填哂200萬個人既股東名單上去？
有無公司秘書巴絲打知道

同埋新出世個d bb咪無份？
咁下年先過18歲個d人可以點加入？
每年都收行多幾萬股？
入股洗唔洗比錢，同邊個申請，邊個負責處理？

我唔熟法律 但係要小心中法律陷阱
我記憶中香港向群眾大規模集資 係受到法律監管

上次登報眾籌唔涉及股份

欣賞樓主想法，但實行起上黎超難
樓上都有講，公司咁樣集資應該違法，反而視作購買/ 項目仲有機會

如果係遊行/抗爭揾義工唔難，但長期以義工方式做野就唔係咁易，最多高層唔收/收番最低工資

點樣辨識佢係200萬人？正路黎講好難話大規模咁認到，除非假設d 廢佬全部唔識用tg
一d好明顯只有200萬人先有興趣嘅反而有可能 例 自由西t shirt 林鄭沙包

批發商會收到百佳惠康壓力唔比貨你

港屬東印度公司

香港人好正,一幢樓個個去超市買米好地地,成幢樓夾埋一齊setup 一間公司,一齊order 幾百包米寄去某一個自己定嘅地方然後自己去囉就牙痛咁聲,好彩唔係香港生活,日本online 就ok